［多圖］而家廢老原來成日睇呢d野 唔怪得個腦成日以為大陸大撚哂

坐隔離個老坑係到睇呢d大字報 咁我就望下 一睇
嘩 唔怪得連香港既老野都咁自我中心 全部以為中國最威威
最慘係佢地應該好鍾意睇呢d野 先有人整 最後我見佢叫人按讚 分享 唔知佢係賺錢定真心以為大陸最勁 所以專登整啦 但有求先有供 都痴痴地線

我老母d wechat group成日有人share呢d野
真係幾洗腦

咁樣洗腦痴孖根

我都間唔中忍唔住望下講乜鬼

廢佬睇得多數都認同

真心間，樓主用咩電話

中國特色咸書

刁總禁青樓就係要啲人對住呢啲飛機文打J

佢有成廿幾頁 我見到再影佢個陣都埋尾 佢好認真睇

Iphone x

其實 廢老 死哂, 對香港先係好

真係飛機文話美國人上街示威反對華為走

fake news洗腦
台灣都係咁比人攻緊

我老豆成日睇啲utube片屌侵

即係得一個畫面嗰啲

之後係咁上youtube熱門

YouTube 大把呢d 我老豆日日睇

最慘係佢地拎呢d野同你討論時事
要花功夫同佢地fact check消毒

之後就用呢d片睇到既野9up

一張圖+一抽字，咁多人信

根本班廢老唔識判斷網上咩係真資訊咩係假
唔好講政治野 連無根無據既健康資訊都成日亂鳩share比人

要說服佢地 動之以情 說之以理 片同圖一齊上

有次係老母電話睇到篇乜鬼你不能不支持共產黨的理由

話即使國家仍然有不足，但為左民族復興和抵抗帝國主義入侵都係要支持共產黨

3毛咪就係整呢d

但講d野都唔好太離譜呀大佬

真係R哂頭

有時真係害到人 亂咁share

要過多一代 但到時香港都唔知點了

解釋番個循環俾佢地聽

廢老有仔女》推佢地去讀書〉仔女讀完書 閱歷多左，分享番d野俾廢老聽

做人父母 教仔女教得多 有冇唸過聽番佢地既感受？ 跟住帶入我地要fact check既野

廢老冇仔女》終有一日會死〉香港交棒俾下一代》呢批香港接班人想講d野俾廢老聽

你（廢老）終有一日會退休，會死，到時香港唔係你睇住，係下一代睇著，不如聽下佢地點睇香港？跟住帶入我地要fact check既野

個流程大概係咁

所以新加坡先有反fake news法

認真睇又唔代表信

我都好認真睇咩think HK, 幫港出聲， xx看世界呢D Facebook page. 唔忍真睇，點樣玩班五毛。

不過癈老通常都信晒呢d野

其實咁先好 個個都覺得佢好撚勁 前景一片光明
最後結果說明一切

但宜家00後,, 有D 都仲未醒 但算啦, 香港本來就冇得救

其實西方人好開心 一日支那仲有咁多呢D無知人佔大多數一日都唔會超越佢地

屋企個廢老都有睇。

呢d廢老真係唔死冇用
最好快d死一代

統戰

今日先知？

IQ=0?

有冇睇 brexit uncivil war
根本政治就係要咁玩
你君子同支共小人根本冇得鬥

Dominic Cummings提到《孫子兵法·九地篇》的策略，但我相信他更熟悉《韓非子》的「兵不厭詐」。《脫歐：無理之戰》這齣作品的立場極明顯，告訴觀眾脫歐派是利用不道德的方法取勝，除了較輕微的派間碟去敵陣收風之外，主要有以下兩點：
第一，誇張失實的宣傳。脫歐派指英國每星期需向歐盟上繳3億5千萬歐元，脫歐後便可將這筆公帑用於「NHS」（英國國民保健服務），但其實3億5千萬歐元這個數字的計算方法極具爭議，甚至有說法指是不存在的。就算真的有這筆錢，脫歐派只是「拆大台」，就算勝出了都沒有執政權，不能確保這筆公帑真的運用到 NHS上。另一失實宣傳是「七千多萬土耳其人會移民到英國」，這是散播恐懼，因為土耳其申請加入歐盟或其前身歐洲共同體已經數十年也未成功，亦沒有跡象顯示土耳其將會成功加入歐盟，而「七千多萬」這個數字是怎樣計算？原來只是土耳其的全部人口。

厲害了 我的國

你啱

但日日睇蘋果夠洗腦啦

預左俾人話我五毛

喂，隻刁陀金銀潤流定堅㗎？

睇埋83台新聞都夠晒洗腦

好多呀伯戴金撈比北姑謀害

廢老有仔女》推佢地去讀書〉仔女讀完書 閱歷多左，分享番d野俾廢老聽

通常情況係
1, 話你讀書壞晒個腦，然後唔撚答
2, 讀死書，諗野太理想，唔識現實世界，然後講當年點點點
3, 發悔氣，講你叻你乜都識，然後屌你其他野

雖然蘋果左膠大愛
但都建議幫老豆老母裝個動新聞app
起碼睇野正常d 有時又有d 八掛野睇 又有片睇
洗返佢地腦

洗腦工具

youtube 都好多依啲片
內容都係一樣，只係啲字會郁同有柔和background music

係 之後反話你比外國佬洗腦 可以點答

上岸廢老安逸度日，批判思考能力自然退化
文化低係咁

一個以前做教書嘅老人家，退休係會同你傾時事，社會/世界見聞，而一個低學歷嘅只係識飲飲食食，黃賭毒起碼是但一樣

所以好撚離譜 無線既新聞偏頗到咁 但都冇管理

依家都大撚把
差唔多一半都係殘體字
有殘體個D就99%幫中國打飛機

都幾有意思 中國咁樣真係可以凝聚到一班冇分析能力既人 再加埋佢封鎖網絡 外來資訊 真係唔怪得咁多中國人自以為是 愈諗愈覺得中國好撚恐怖

唔撚答，早就放棄左。就算係分析一個佢都知道嘅事實，只要超過佢原本理解嘅範圍就會發悔氣。智商嘅差距太大，根本無法構成對話。

冇外界資訊，閉門打飛機
連登陸太陽都有人信，有咩唔得

有幸係廢老group收到幾張俾大家笑下

仲好多娛樂八卦野fake news 個風氣好恐怖 愈嘩聚取寵 愈多人睇

我屋企都有兩個80 歲老野退休教師名校出身
同呢d廢老冇分別

我老豆日日開大個speaker睇唔係貿易戰點贏美國就d飛機大炮幾先進, 一係就抖陰d劏雞咁聲既鳩笑片

巴打,你呢句說話，對唔對得住你個username
中共嘅宣傳戰學蘇共，蘇共學你個黨架
日日疲勞轟炸，再加微訊group圍內echo chamber, 對得多邊個都會信

HONK HONK

大陸完全係有限開國版既北韓

比愚民玩民主盞玩埋下一代。
我夠膽講而家搞真普選，林鄭一樣會提名到，當到選。

成日埋怨點解人地俾人洗腦，但就唔諗下自己做到啲乜。就好似我地成日埋怨點解啲阿公阿婆投曬啲票俾建制，屌你老味你唔出黎做地區工作點夠人抽。可以嘅咪學人地咁整翻啲圖share係whatsapp group到教育翻啲老一輩轉頭囉。

唔係非黑即白嘅
教畜一定多過教師

理唔使多，學啲content farm講到似層層就得，source都唔使落

叫佢地番大灣區住, 同佢講物價平香港咁多
佢地實唔肯
係咁洗番佢地腦大陸咩都好, 叫佢唔好住香港喇, 咁好就

對住老人家你夠長氣你一定贏
我日日食飯係咁撚長氣同屋企d廢老講 跟住佢地冇出聲好耐

其實有有冇可能整啲類似但係講返中國開始收皮嘅圖然後令佢哋share

一部分啦 我都見好多老人家都好好既 都覺得而家香港政府好廢 都想下一代好

我有諗過係長輩群反share
諗諗下都係算了
話9之佢哋

班廢老都唔識英文又讀得書少
好撚易佢地就信哂架啦

其實你都冇講錯 但佢地既思想都好根深蒂固 其實坊間都有好多圖整出黎 但始終打唔入佢地個群組 就好似你都會選擇share一d你覺得岩既野 例如林鄭條死八婆拎台灣同殺人犯做送中擋箭牌

你既決心好強日日講 有時我認我都懶得講 一陣又鬧交

又係紅底黃字

一見用呢種色已經知係咩立場，唔駛睇

會比人群起圍攻

當人只由一個消息來源分析 就一定會咁

所以話G佢哋了

冇呢d人
到時支爆邊個幫我地墊底

啱先同老豆傾計 講中共幾好幾好 頂唔順

望吓youtube D熱門影片

班廢老小學畢業
你expect佢地有幾高批判能力
加上本身社會地位低下
急於搵自豪感
咪惟有搵自己係中國人，自覺中國好強大呢樣野黎打飛機
順便展示下自己既深厚閱曆同精準眼光

不停灌輸、自我摧眠、洗腦
再睇埋cctvb

結果同信邪教、傳銷一樣

其實有冇巴打有d咩channel介紹？
有冇d fact既片可以俾老竇睇

日日望住老竇睇襯都係呢d鳩嘢其實真係好撚辛苦
成日成為華為係領先美國太多先俾人封鎖，又覺得中國會贏

諗住搵d正常片反駁老竇d鳩片，然後自己google d關鍵字
都係得d三毛片

就算係英文，都好撚多係左膠

真係痴孖根..........

讀得書少唔係問題 係佢地唔肯/無辦法由多方面吸收資訊

林鄭老公同個仔
習總個女
香港9成高官同親屬
都比係外國比人洗緊

當笑片睇消閒唔錯

係自我中心個下出事..成日睇埋d鳩片 d人又因爲高view數賺錢 再整多d鳩片 d人愈睇愈覺得正 內容9成失實 唉 冇得救

中國當年用太空計劃,奧運之類打飛機維持個國家
而家冇晒，就唯有作呢d假消息再請班人散出去

如果中國人發現個國家其實唔強，一定會好多反共情況

但d人好認真咁睇 真係以為吸收緊知識 再好驕傲咁同人講

最好笑嘅係，佢地會話你讀得唔多書，唔識世故，食鹽多過食米個啲「理論」去話你後生無判斷力。

睇黎真係要到經濟爆炸 或 自己真係受害 所謂偉大既黨完全幫唔到既時候先會醒

連登仔一日都睇連登咪一樣，係人都鐘意睇同意自己嘅野

而家蝗想發現都唔易
媒體一方面禁哂，另一 方面不停自我吹噓

間你老母

而家科技發達 其實我地呢一代吸收緊既資訊 隨時已經多過佢地一生

所以由今日開始要睇多D廢老圖中和下
正評俾樓主

咁所以我咪去睇下個老野睇緊咩 但真係fake news居多 睇連登 你都會分幾時認真 幾時假膠 幾時真膠啦

消唔到㗎喇
佢會話番你轉頭話你比美國洗腦
無論何時你都係中國人，點都好你都要支持中國
就係因為無國民教育先導致宜家啲青少年反中
仲話反中嗰班就係令香港衰退嘅幫手，以後香港經濟差都係佢地做成，香港宜家咁嘅境地都係佢地做成
而且仲好鍾意話自己知道好多你地年青人唔知道嘅事，唔知道美國佬有幾咁衰，害緊全世界。
但其實就係一直睇youtube啲滾筒式字幕兼google姐姐朗讀嘅fake news，就話自己睇清政治局勢。
反中嘅都係收美國佬錢做嘢，年輕人都係盲目跟風先至反中。

無錯，依個就係我老豆

已經成日睇啦 d親戚group

佢就會話你網上吸收嘅野真假你都未知
（但佢就話自己睇嘅係真話）
結果，後生就係「公字都輸」

I agree with you but 50 cents are paid to brain wash others. You and me don't get pay

我相信 好多人既長輩都係咁講 係咁話而家民主派全部收美國佬錢做野 又話我地呢一代比人洗哂腦 唉 我覺得已經去到冇得傾既地步 好難變到佢地 除非佢地自己受害

睇黎大家嘅老豆都已經被洗腦。
大陸又成功左步

搞到咁款未必關學歷事

我老母夠小學畢業
到而家就算所謂強大都繼續憎

因為佢地食鹽多過你食米

原來咁多人既長輩都係咁 唉

我都想知有咩channel好 你睇咩有你既自由 但係起碼俾啲真既野 上面果堆假到仆街

我搵到個咩老外看中國 啲片起碼反映緊現實情況

仲有冇多啲

反而中學畢業既細路(者係我舅父)就係中國信仰者

支那打宣傳戰真係勁，唯有睇下外國幾時一齊block 9 wechat 先有用

之後就會無限loop

咁耐以黎我都淨係以為自己父母係咁原來各位都係

之後日日睇住無線新聞 係到鬧美國 鬧全世界 我聽住 都唔知點出聲

啲廢佬睇呢啲野就以為自己做到評論家

宜家一講政治我已經唔會出聲
唉屌，洗成咁嘅樣我都唔知應該點出聲。
每次一講唔過，就會話我已經比美國洗腦

人自high最無敵

fact check 佢話大家都網上野
唔比你果D先係假?

可能阿伯當笑話睇緊呢

屌我老豆都係好撚煩, 日撚日係電視睇YOUTUBE聽國語

youtube先多呢d content farm⋯⋯
之後又話睇完識判斷⋯⋯
講真連cpu點運作都唔識淨係識口號式叫囂
會高質到點呢

老豆都係大中華到不得了
不過佢就不知幾醒 拎住外國護照愛國

其實依一代人俾左膠同自由主義養到唔識玩政治
就算民主國家，由400年前開始已經係噉樣玩，嗰陣mass media係主流，佢地要操控思想仲容易，都唔洗講希特拉嗰啲咁極端，根本政治就係污糟嘢嚟，佢關乎利益，其實係可以不擇手段過黑社會都在所不惜，事關當權係可以黑都扭返白，你話邊有君子
依家和平時代、知識型社會、自由主義、資訊泛濫搞到啲人以為政治唔關自己事，啲抹黑同無理言論會自己消失，咪咁天真啦，個本質根本冇變，政治始終都係政治，污糟始終都係污糟，你唔理佢，咪由得啲壞人掂囉

係唔係真唔係「畀唔畀」嘅問題
你要check fast check係咪真咪用多啲時間去查囉，其實有時啲搬弄是非好無稽，唔洗好耐，Google一下，5秒唔洗都搵到

靜觀其變啦
支那個勢落返嚟睇佢地仲做到乜嘢
勝利球迷啫，方死佢地會落場踢咩

自從我老豆開始玩wechat
成個人就唔同晒 日日睇埋晒啲content farm

今朝聽到班廢老講嘢
話叫人唔好去迪士尼
抵制美國 支持中國

睇完真係信果下先吹漲
真係一啲批判性思考都冇
唔難得社會班權貴可以輕鬆玩弄呢啲基層

係 操控媒體等於操控人心

呢啲咪就洗腦國教囉

P30 Pro
你都係想我咁答你啫

咁佢地應該要親力親為. 去迪士尼門口拉橫額比班蝗睇先得架嘛
睇下入場既咩人最多?

玩政治 共產黨真係有一手 佢唔理民主 真係玩撚哂

我聽過有人講：其他國家一樣咁報導自己國家

其實d廢老係大陸落黎，都知上面係靠謊言管治，但黎左香港又會信大陸d野

仲有好多柒頭kol成尻日拍片吹奏去支國飲飲食食

一個人識自省就已經廢極有個譜
呢班廢老(講緊係低學曆唔肯進修打份牛工一世嗰班)就係唔肯自省唔肯改唔肯諗野先會咁廢
一味就覺得自己岩
要認叻黎滿足番自己對自豪感既需要
所以你唔發覺佢地好多偉論
當發表完咁多偉論之後
發覺有不同意見時
唔通話自己錯咩
咪不斷用歪理合理化自己講既野
或者故意忽略反對聲音既觀點

不斷同老豆老母消毒 消到佢哋反共

同依個post啲片差唔多

你去YouTube 睇d海外或者翻牆出果d片 個個講到好撚激昂 又覺得美國死撚硬 ！（雖則香港d評論員都未去到好客觀）

我心諗 你地個個撚樣咪又係用蘋果 如果個撚個真愛國 用撚晒國貨 華為實頂撚得住個雞頭
你班撚樣咪又係實情好撚唔信大陸野 先買晒外國貨
唉

好同意
不過我覺得都唔緊要
最緊要係知自己邊d係偏見
for example,我自己好撚憎支耶蝗
成日喺連登睇d反支那既post
但要keep in mind 支那都會有好既人
不過係好撚好撚好撚好撚少咁解囉

利申 三毛

係，要睇佢一開始有無取態，有d睇完會更睇唔起大陸，始終香港有外國新聞，無咁易洗到腦，例如我老豆都成日睇，我初時都驚佢被洗腦，但佢不時話大陸好賤格，禁佐自己但就起人地個自由網絡搞風搞雨

廢老 仲要朝朝早都出長輩圖叫人早晨
真係痴線

YouTube周不時都有呢啲片
最弊連台狗啲時事節目都不斷吹奏
搵埋啲所謂專家上嚟講吓嘢就當係堅料

就算讀得書多高職位只要係40歲或以上就係呢d思想

關乜事
一個人冇批判性思考睇咩都會被誤導啦
香港都好多標題黨斷章取義 扭曲事實
唔通蘋果又唔哇眾取寵同洗腦咩 下下逢中必反煽動讀者感情 班蘋果fans咪一樣冇分別

我老豆一樣

點解咁多負皮 你地唔睇都唔知支那咁撚白痴啦

要有批判思考 多方面吸收

咪由佢洗囉 洗到佢地以為自己好打得
一打玻璃心碎晒 輸到貼地

有咁嘅片

其實over40歲以上既9成男女都係藍絲，鐘意睇同share大陸打飛機片，冇source既健康文咩篤手指流血可救中風病人個類，或是大陸網紅片

老實講同佢地嘈只會勞氣
佢地圍威喂成班都信
一日到黑睇
你冇可能一時三刻講得清

好慶幸我老豆晚晚食飯都同我一齊屌大陸共產黨同埋傾逃犯條例

明明好多戇鳩西人話你美國監控就得人地華為監控就唔得，Google先係最大監控

答佢早三四十年，你地最好既時光就係帝國入侵既惡果，睇佢點答

同連登狗睇連登當世界同理

岩岩收到親戚send黎既圖

都唔代表佢唔信......

小五快報

算吧啦 洗腦post

同我隔離tvb新聞個post一樣
呢個真係一個全方位
多方面無孔不入既洗腦工程黎

咁睇嚟後生嘅都應該整一炸呢啲圖
大量facts、數據、請廣傳

入面有句 中国是不可戰勝的

呢d親中長輩圖真係零舍柒過人

中撚曬

不過我老豆睇還睇 都唔會信曬

毛語錄

fact check都唔撚信你果下死
洗撚晒腦
最好笑係我老竇都同我講咩大灣區好呀，但自己搾住美國passport，咁好你自己又唔去？同埋佢都日日係度𨳒侵侵
其實老實講，初期侵侵可能好似好癲，但e家睇佢打柒中國其實佢真係有料到，如果係左膠民主黨一定做唔撚到野

個背景都好撚紅

我全族都係廢老

全家紅底,但由細到大都冇洗腦

完全同係連登睇到既野係相反 真係好過癮

好慶幸屋企父母都冇俾呢啲支共洗腦宣傳影響到
而且佢地都成日話支那呢個國家係不可信嘅

用毛語錄回力標班仆街最有效
次次都話觀點角度唔同自動收皮

刁平好多

3

但個款差唔多戴刁個班好無辜

「我地中國人....」

實係咁

同北韓幾似

啲廢老最鍾意搭巴士地鐵嗰時大大聲播支那蝗語片

呢到笑人嘅巴打 望下自己先啦……
送中條例殺到嚟 以後冇得再笑 大家6月9日一定要出嚟遊行

仲要話你都係中國人

現今資訊發達，佢地真係好易受影響
我老豆前兩日同我講原來李佳芯出道前拍過AV
我心諗，下？真既話新聞點會冇報
叫佢拎黎睇，原來係deepfake

冇用，佢地根本聽唔入耳

片呢

YouTube 都好多依d飛機文

叫多d支那廢老睇
愈多愈好

支那狗愈無知愈容易昆

中共Fake news

其實幾好,算係天擇嘅一種

[size=5再見了 美國[/size=5]

信嗰個都戇鳩

我屋企有個親戚群，次次有人一share哩啲野就俾人屌全部歐美大學畢業，有人彈張咁嘅野出嚟，一問來源就收皮
然後又要道歉
恐怖嘅係，幾十年前讀過大學都好，唔代表佢唔會信。人到咗某個年紀，智商真係會退化

佢嗰部好似三叔黎

唔係年紀問題
係網絡經驗少
係網上真係可以同佢地講我地食鹽多過你食米

幾時有個 話自己刀槍不入既 神功人仕 係習大大面前表演
神功拳 義和團 只因侵侵鬧中原

youtube好多依種假新聞片

中史成日講中共最叻係滲透同分化 唔同年代唔同手法啫 唔係佢點贏國民黨

仲要熱門，我岩岩見到，咩李+成放話，問過我未，又話幫華為落左幾多錢訂單，又話華為美國撤廠，之後好多美國人示威係街遊蕩，睇到呢度我係度諗真係冇腦小小既都會信

有人失業係真,但好多都分派左去其他公司啦,真正失業得極少

呢樣真好似上連登咁邊樣野睇完都要自己過濾分析，就算睇蘋果動都係一樣一單新聞要自己分析幾多係真幾多明屈，網路世界又好現實世界又好唔好盡信每一樣野，但係呢個post咩再見了美，李咩咩放話呢d就一定假

youtube block 呢啲片真係block 撚到手軟
我老豆又係日日係屋企發表偉論
好在我呀媽唔信

佢重點係想帶出華為走，美國人而家開始暴動開始亂呀，唔係幾多人失業咁簡單，呢d假新聞d假傻既真係會信

要不是華為照顧美國

真係笑死 話美國人出黎示威

仲有啲係睇埋啲普通話評述嘅片

老解打網絡戰都幾勁

岩岩
聽到幾個廢老圍埋講
其實之前貪美國平先唔自己做晶片
而家我地中国自己做番晶片就無問題

其實佢地知唔知晶片係外星科技黎
佢地根本連晶片係乜都唔知

同佢地理性分析就會話你係漢奸

通常呢d無益廢文都會有把windows 機械女聲讀字出來

呢班友完全都冇critical thinking
剩係識j共狗自製既新聞
同佢對立就剩係識爆粗屌你
算9數啦
反正d廢老就快死

好認同
但矛盾嘅係我兩老正正係依啲人

依d真係好on9, 仲有YouTube d片都係。。痴線

其實fact check好緊要
點解晶片咁難整
晶片用既長度單位係納米
納米是毫米的1/1000
晶片整既工序要2-3千個，每一個都要絲毫不差
而家講梗既只係晶片，未計各式各樣既軟硬件和零件

水你用we柒朋友圈咪就係方面網絡五毛

因為老
最驚有變化，情願盲信保持不變

無腦嘅就講兩句就信